[孝義永在心] 邊度有靚粽葉賣?

話說就快到食粽的日子
我屋企人年年都出面買粽食
不過出面的粽好唔健康，又肥又落得太多調味料

今年我決定自己整，星期六日應該夠整三隻

但係想請問下邊度有靚粽葉賣?

我上網search過粽葉太綠既話就係加左好多化學野
所以想買比較天然健康既粽葉，唔想搞到屋企人更加唔健康

thx

下週三是華人習俗中的端午節，一般人會吃粽子應節，有香港傳媒化驗中港兩地市面出售粽葉發現，全部含重金屬銅，含量由每公斤4.8毫克至595.4毫克不等，以過往中國的標準計算，其中一款粽葉的銅含量超標11倍。專家指出，人體攝取過量銅可傷肝腎，甚至損害神經系統。根據記錄，中國過往亦曾發現含銅量超目標粽葉，其中，一個在2006年發現的樣本，超標達30倍。
食物及衛生局局長高永文表示，食物安全中心獲悉事件後，已加強把關，至於香港須否就食物中的銅含量訂定標準，要看國際做法及聽取專家意見。他解釋，由於銅並非經常影響人體的物質，食物法典委員會現時沒有就此訂定攝入標準。
《東方日報》記者近日在香港和深圳兩地市面各買入三款粽葉，其中一款在香港雜貨鋪購入和從中國入口的粽葉在浸泡時已出現脫色。後經檢定中心化驗後，六個樣本中，有四個含銅量為每公斤約5毫克，一個為26毫克，含銅量最高的是一款店主聲稱購自上海的粽葉，每公斤含595.4毫克。
中國質量監督檢驗檢疫總局2008年曾就食品中的銅含量訂定標準，每公斤粽葉含銅量不可超過50毫克，以此標準計算，有關來自上海的粽葉超標近11倍。
香港浸會大學生物系教授翁建霖估計，粽葉驗出含銅，可能是種植的土壤或水源受污染，亦可能是有人以硫酸銅等工業原料浸泡，令粽葉看來翠綠，以吸引顧客。粽葉的銅可能隨蒸煮過程進入粽子內而被人體吸收，專家指出，銅會於人體內積聚，加重對肝臟及腎臟的負擔，亦可能引致敏感；如攝取份量嚴重超標，更可能損害神經系統，造成永久性損害。
根據記錄，中國過往亦曾發現含銅量超目標粽葉，其中，一個在2006年發現的樣本，超標達30倍。有出售粽子的食店指出，包粽前會浸泡粽葉一晚。

去摘

整三隻
去粥鋪買糉好過包

整三隻煤氣錢都蝕曬
粽葉買翻利要浸幾日先包得

我行山行幾步就跌落山

就係想整
三隻又點

煮飯係唔係都要開爐嫁啦
唔煮粽咪又係要煮其他野
浸囉

整隻比me

去舖頭買三隻返嚟，拆咗D葉，丟咗D糭佢
再去買料自己包

.......

老婆牙

喺街市有印象見過，
但就唔記得間鋪係賣咩